{
  "Cze\u015b\u0107.": [
    [
      "Oi."
    ],
    []
  ],
  "Dzie\u0144 dobry.": [
    [
      "Bom dia."
    ],
    []
  ],
  "Dobry wiecz\u00f3r.": [
    [
      "Boa noite."
    ],
    []
  ],
  "Dobranoc.": [
    [
      "Boa noite."
    ],
    []
  ],
  "Do zobaczenia wkr\u00f3tce.": [
    [
      "Vejo voc\u00ea em breve."
    ],
    []
  ],
  "Do zobaczenia jutro.": [
    [
      "Vejo voc\u00ea amanh\u00e3."
    ],
    []
  ],
  "Do zobaczenia w sobot\u0119.": [
    [
      "Vejo voc\u00ea no s\u00e1bado."
    ],
    []
  ],
  "Do widzenia!": [
    [
      "Adeus!"
    ],
    []
  ],
  "NIE.": [
    [
      "N\u00c3O."
    ],
    []
  ],
  "Nie wiem.": [
    [
      "N\u00e3o sei."
    ],
    []
  ],
  "Prosz\u0119.": [
    [
      "Por favor."
    ],
    []
  ],
  "Nie rozumiem.": [
    [
      "Eu n\u00e3o entendo."
    ],
    []
  ],
  "Dzi\u0119kuj\u0119.": [
    [
      "Obrigado."
    ],
    []
  ],
  "Nie, dzi\u0119kuj\u0119.": [
    [
      "N\u00e3o, obrigado."
    ],
    []
  ],
  "Przepraszam.": [
    [
      "Desculpe."
    ],
    []
  ],
  "Przepraszam?": [
    [
      "Desculpe?"
    ],
    []
  ],
  "OK!": [
    [
      "OK!"
    ],
    []
  ],
  "Nie ma za co.": [
    [
      "De nada."
    ],
    []
  ],
  "Ile masz lat?": [
    [
      "Quantos anos voc\u00ea tem?"
    ],
    []
  ],
  "Czy mog\u0119 zapyta\u0107, ile masz lat?": [
    [
      "Posso perguntar quantos anos voc\u00ea tem?"
    ],
    []
  ],
  "Kiedy s\u0105 twoje urodziny?": [
    [
      "Quando \u00e9 seu anivers\u00e1rio?"
    ],
    []
  ],
  "Mam lat.": [
    [
      "Eu tenho anos de idade."
    ],
    []
  ],
  "Sk\u0105d jeste\u015b?": [
    [
      "De onde voc\u00ea \u00e9?"
    ],
    []
  ],
  "Gdzie mieszkasz?": [
    [
      "Onde voc\u00ea mora?"
    ],
    []
  ],
  "Jestem \u017conaty.": [
    [
      "Eu sou casado."
    ],
    []
  ],
  "Mam partnera.": [
    [
      "Eu tenho um parceiro."
    ],
    []
  ],
  "Jestem singlem.": [
    [
      "Sou solteiro."
    ],
    []
  ],
  "Jestem rozwiedziony.": [
    [
      "Eu sou divorciado."
    ],
    []
  ],
  "Jestem owdowia\u0142a.": [
    [
      "Eu sou vi\u00favo."
    ],
    []
  ],
  "Czy masz jakie\u015b dzieci?": [
    [
      "Voc\u00ea tem filhos?"
    ],
    []
  ],
  "Mam dzieci.": [
    [
      "Eu tenho filhos."
    ],
    []
  ],
  "Nie mam \u017cadnych dzieci.": [
    [
      "Eu n\u00e3o tenho filhos."
    ],
    []
  ],
  "Jak si\u0119 masz?": [
    [
      "Como vai voc\u00ea?"
    ],
    []
  ],
  "Jak leci?": [
    [
      "Como vai voc\u00ea?"
    ],
    []
  ],
  "Jak si\u0119 maj\u0105?": [
    [
      "Como eles est\u00e3o?"
    ],
    []
  ],
  "Dzi\u0119ki bardzo dobrze a ty?": [
    [
      "Obrigado muito bem e voc\u00ea?"
    ],
    []
  ],
  "Dobrze, dzi\u0119ki.": [
    [
      "Bom obrigado."
    ],
    []
  ],
  "\u015awietnie!": [
    [
      "\u00d3timo!"
    ],
    []
  ],
  "Tak sobie.": [
    [
      "Nada bom."
    ],
    []
  ],
  "Nie\u017ale, dzi\u0119ki.": [
    [
      "Nada mal, obrigado."
    ],
    []
  ],
  "Mog\u0142o by\u0107 gorzej.": [
    [
      "Poderia ser pior."
    ],
    []
  ],
  "Nic mi nie jest.": [
    [
      "Estou bem."
    ],
    []
  ],
  "Jestem zm\u0119czony.": [
    [
      "Estou cansado."
    ],
    []
  ],
  "Durst.": [
    [
      "Durst."
    ],
    []
  ],
  "Gdzie pracujesz?": [
    [
      "Onde voc\u00ea trabalha?"
    ],
    []
  ],
  "Co robisz?": [
    [
      "O que voc\u00ea est\u00e1 fazendo?"
    ],
    []
  ],
  "Czym si\u0119 zajmujesz?": [
    [
      "O que voc\u00ea faz?"
    ],
    []
  ],
  "Jestem samozatrudniony.": [
    [
      "Eu trabalho por conta pr\u00f3pria."
    ],
    []
  ],
  "Jestem bezrobotny.": [
    [
      "Eu estou desempregado."
    ],
    []
  ],
  "Jestem na uniwersytecie.": [
    [
      "Estou na universidade."
    ],
    []
  ],
  "Jestem na emeryturze.": [
    [
      "Estou aposentado."
    ],
    []
  ],
  "Ja podr\u00f3\u017cuj\u0119.": [
    [
      "Estou viajando."
    ],
    []
  ],
  "Pracuj\u0119 w domu.": [
    [
      "Eu trabalho em casa."
    ],
    []
  ],
  "Jest dziewi\u0105ta.": [
    [
      "\u00c9 nono."
    ],
    []
  ],
  "To dziesi\u0119\u0107 w ci\u0105gu dziewi\u0119ciu.": [
    [
      "S\u00e3o dez em nove."
    ],
    []
  ],
  "Jest pi\u0119tna\u015bcie po dziewi\u0105tej.": [
    [
      "S\u00e3o quinze depois das nove."
    ],
    []
  ],
  "Jest 25 mini dziewi\u0105tych.": [
    [
      "H\u00e1 25 mini nove."
    ],
    []
  ],
  "Jest w p\u00f3\u0142 do dziesi\u0105tej.": [
    [
      "\u00c9 da metade a dez."
    ],
    []
  ],
  "To 20 do dziesi\u0119ciu.": [
    [
      "S\u00e3o 20 a dez."
    ],
    []
  ],
  "To kwarta\u0142 do dziesi\u0119ciu.": [
    [
      "Este \u00e9 um quarto a dez."
    ],
    []
  ],
  "To pi\u0119\u0107 do dziesi\u0119ciu.": [
    [
      "S\u00e3o de cinco a dez."
    ],
    []
  ],
  "Jest 17:30.": [
    [
      "S\u00e3o 17:30."
    ],
    []
  ],
  "Gdy?": [
    [
      "Quando?"
    ],
    []
  ],
  "Jaka jest pogoda?": [
    [
      "Como est\u00e1 o tempo?"
    ],
    []
  ],
  "B\u0119dzie pada\u0107?": [
    [
      "Vai chover?"
    ],
    []
  ],
  "Co za pi\u0119kny dzie\u0144!": [
    [
      "Que dia lindo!"
    ],
    []
  ],
  "Jaka okropna pogoda!": [
    [
      "Qu\u00e3o terr\u00edvel clima!"
    ],
    []
  ],
  "Jest s\u0142onecznie.": [
    [
      "Est\u00e1 ensolarado."
    ],
    []
  ],
  "Jest mgli\u015bcie.": [
    [
      "Est\u00e1 nublado."
    ],
    []
  ],
  "Jest lodowato.": [
    [
      "\u00c9 gelado."
    ],
    []
  ],
  "Jest wietrznie.": [
    [
      "Est\u00e1 ventando."
    ],
    []
  ],
  "Jest burzowo.": [
    [
      "\u00c9 tempestuoso."
    ],
    []
  ],
  "Jest zmienny.": [
    [
      "\u00c9 vari\u00e1vel."
    ],
    []
  ]
}