{
  "Cze\u015b\u0107.": [
    [
      "Hola."
    ],
    []
  ],
  "Dzie\u0144 dobry.": [
    [
      "Buen d\u00eda."
    ],
    []
  ],
  "Dobry wiecz\u00f3r.": [
    [
      "Buenas tardes."
    ],
    []
  ],
  "Dobranoc.": [
    [
      "Buenas noches."
    ],
    []
  ],
  "Do zobaczenia wkr\u00f3tce.": [
    [
      "Nos vemos pronto."
    ],
    []
  ],
  "Do zobaczenia jutro.": [
    [
      "Nos vemos ma\u00f1ana."
    ],
    []
  ],
  "Do zobaczenia w sobot\u0119.": [
    [
      "Nos vemos el S\u00e1bado."
    ],
    []
  ],
  "Do widzenia!": [
    [
      "\u00a1Adi\u00f3s!"
    ],
    []
  ],
  "NIE.": [
    [
      "NO."
    ],
    []
  ],
  "Nie wiem.": [
    [
      "No s\u00e9."
    ],
    []
  ],
  "Prosz\u0119.": [
    [
      "Por favor."
    ],
    []
  ],
  "Nie rozumiem.": [
    [
      "No entiendo."
    ],
    []
  ],
  "Dzi\u0119kuj\u0119.": [
    [
      "Gracias."
    ],
    []
  ],
  "Nie, dzi\u0119kuj\u0119.": [
    [
      "No, gracias."
    ],
    []
  ],
  "Przepraszam.": [
    [
      "Lo siento."
    ],
    []
  ],
  "Przepraszam?": [
    [
      "\u00bfLo siento?"
    ],
    []
  ],
  "OK!": [
    [
      "\u00a1Aproximadamente!"
    ],
    []
  ],
  "Nie ma za co.": [
    [
      "De nada."
    ],
    []
  ],
  "Ile masz lat?": [
    [
      "\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tiene?"
    ],
    []
  ],
  "Czy mog\u0119 zapyta\u0107, ile masz lat?": [
    [
      "\u00bfPuedo preguntar cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes?"
    ],
    []
  ],
  "Kiedy s\u0105 twoje urodziny?": [
    [
      "\u00bfCu\u00e1ndo es tu cumplea\u00f1os?"
    ],
    []
  ],
  "Mam lat.": [
    [
      "Tengo a\u00f1os."
    ],
    []
  ],
  "Sk\u0105d jeste\u015b?": [
    [
      "\u00bfDe d\u00f3nde eres?"
    ],
    []
  ],
  "Gdzie mieszkasz?": [
    [
      "\u00bfD\u00f3nde vive?"
    ],
    []
  ],
  "Jestem \u017conaty.": [
    [
      "Estoy casado."
    ],
    []
  ],
  "Mam partnera.": [
    [
      "Yo tengo un compa\u00f1ero."
    ],
    []
  ],
  "Jestem singlem.": [
    [
      "Estoy soltero."
    ],
    []
  ],
  "Jestem rozwiedziony.": [
    [
      "Estoy divorciado."
    ],
    []
  ],
  "Jestem owdowia\u0142a.": [
    [
      "Estoy viudo."
    ],
    []
  ],
  "Czy masz jakie\u015b dzieci?": [
    [
      "\u00bfTienes hijos?"
    ],
    []
  ],
  "Mam dzieci.": [
    [
      "Tengo hijos."
    ],
    []
  ],
  "Nie mam \u017cadnych dzieci.": [
    [
      "No tengo hijos."
    ],
    []
  ],
  "Jak si\u0119 masz?": [
    [
      "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?"
    ],
    []
  ],
  "Jak leci?": [
    [
      "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?"
    ],
    []
  ],
  "Jak si\u0119 maj\u0105?": [
    [
      "\u00bfC\u00f3mo son?"
    ],
    []
  ],
  "Dzi\u0119ki bardzo dobrze a ty?": [
    [
      "Gracias muy bien y tu?"
    ],
    []
  ],
  "Dobrze, dzi\u0119ki.": [
    [
      "Bien gracias."
    ],
    []
  ],
  "\u015awietnie!": [
    [
      "\u00a1Excelente!"
    ],
    []
  ],
  "Tak sobie.": [
    [
      "No es bueno."
    ],
    []
  ],
  "Nie\u017ale, dzi\u0119ki.": [
    [
      "No esta mal gracias."
    ],
    []
  ],
  "Mog\u0142o by\u0107 gorzej.": [
    [
      "Podr\u00eda ser peor."
    ],
    []
  ],
  "Nic mi nie jest.": [
    [
      "Estoy bien."
    ],
    []
  ],
  "Jestem zm\u0119czony.": [
    [
      "Estoy cansado."
    ],
    []
  ],
  "Durst.": [
    [
      "Durst."
    ],
    []
  ],
  "Gdzie pracujesz?": [
    [
      "\u00bfD\u00f3nde trabajas?"
    ],
    []
  ],
  "Co robisz?": [
    [
      "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s haciendo?"
    ],
    []
  ],
  "Czym si\u0119 zajmujesz?": [
    [
      "\u00bfA qu\u00e9 te dedicas?"
    ],
    []
  ],
  "Jestem samozatrudniony.": [
    [
      "Soy trabajador por cuenta propia."
    ],
    []
  ],
  "Jestem bezrobotny.": [
    [
      "Soy desempleado."
    ],
    []
  ],
  "Jestem na uniwersytecie.": [
    [
      "Estoy en la universidad."
    ],
    []
  ],
  "Jestem na emeryturze.": [
    [
      "Soy jubilado."
    ],
    []
  ],
  "Ja podr\u00f3\u017cuj\u0119.": [
    [
      "Estoy viajando."
    ],
    []
  ],
  "Pracuj\u0119 w domu.": [
    [
      "Trabajo en casa."
    ],
    []
  ],
  "Jest dziewi\u0105ta.": [
    [
      "Es noveno."
    ],
    []
  ],
  "To dziesi\u0119\u0107 w ci\u0105gu dziewi\u0119ciu.": [
    [
      "Son diez en las nueve."
    ],
    []
  ],
  "Jest pi\u0119tna\u015bcie po dziewi\u0105tej.": [
    [
      "Son quince despu\u00e9s de las nueve."
    ],
    []
  ],
  "Jest 25 mini dziewi\u0105tych.": [
    [
      "Hay 25 mini nueve."
    ],
    []
  ],
  "Jest w p\u00f3\u0142 do dziesi\u0105tej.": [
    [
      "Es a la mitad a diez."
    ],
    []
  ],
  "To 20 do dziesi\u0119ciu.": [
    [
      "Son de 20 a diez."
    ],
    []
  ],
  "To kwarta\u0142 do dziesi\u0119ciu.": [
    [
      "Este es un cuarto a diez."
    ],
    []
  ],
  "To pi\u0119\u0107 do dziesi\u0119ciu.": [
    [
      "Son de cinco a diez."
    ],
    []
  ],
  "Jest 17:30.": [
    [
      "Son las 17:30."
    ],
    []
  ],
  "Gdy?": [
    [
      "\u00bfCuando?"
    ],
    []
  ],
  "Jaka jest pogoda?": [
    [
      "\u00bfCu\u00e1l es el clima?"
    ],
    []
  ],
  "B\u0119dzie pada\u0107?": [
    [
      "\u00bfVa a llover?"
    ],
    []
  ],
  "Co za pi\u0119kny dzie\u0144!": [
    [
      "\u00a1Qu\u00e9 hermoso d\u00eda!"
    ],
    []
  ],
  "Jaka okropna pogoda!": [
    [
      "\u00a1Qu\u00e9 mal tiempo!"
    ],
    []
  ],
  "Jest s\u0142onecznie.": [
    [
      "Est\u00e1 soleado."
    ],
    []
  ],
  "Jest mgli\u015bcie.": [
    [
      "Hay niebla."
    ],
    []
  ],
  "Jest lodowato.": [
    [
      "Es helado."
    ],
    []
  ],
  "Jest wietrznie.": [
    [
      "Hace viento."
    ],
    []
  ],
  "Jest burzowo.": [
    [
      "Esta tormentoso."
    ],
    []
  ],
  "Jest zmienny.": [
    [
      "Es variable."
    ],
    []
  ]
}